**2210. – Crepis bellidifolia** Lois. (BARKHAUSIA BELLIDIFOLIA DC.). – Plante annuelle ou bisannuelle ; tiges de 1-3 dm diffuses ou ascendantes glabres ou pubescentes inférieurement, feuillées ; //feuilles inférieures oblongues, spatulées ou lancéolées et roncinées-pennatifides, //les //caulinaires assez largement cordées, embrassantes et auriculées ; //capitules penchés avant la floraison ; involucre souvent pubescent-laineux blanchâtre ainsi que le sommet des pédoncules //à folioles obtuses //plus courtes que l'aigrette ; //akènes //longs de 4 1/2 à 5 mm avec le bec //égalant environ l'akène ; //fleurs jaunes. – Espèce polymorphe.
Corse et îles voisines. – Sardaigne, Sicile, Italie. = Mai-juillet.